老父控兩子擅賣養老屋 幼子首開腔反駁

年新近七旬父親吳國樑日前入稟法庭，指控兩子轉售由他出資購入作為「養老屋」的將軍澳維景灣畔單位，又換鎖將他拒諸門外，嚴詞指摘二人「全無情義、道義」，要求法庭頒令，讓他可取回單位業權；其幼子吳宇光沉默數日後，終道出另一版本，指將軍澳單位是他們兄弟二人支付首期及供款，又稱從未拒父親於門外。

現年33歲的吳宇光向東網表示，想澄清幾件事，指父親於97年亞洲金融風暴中，因買賣期指，輸光了積蓄，且一向嗜賭，賭馬、賭足球，又不時去澳門；至2006年，其父申請破產，高等法院蓋印副本亦留下紀錄。

吳宇光續謂，至2009年，他與兄長以聯名方式，以400萬購入維景灣畔單位，並以他的名義開出的支票支付首期。而有關物業至今的一切經常開支，包括每月供樓費用、管理費、電費、水費、煤氣費、地租差餉等，均由兩兄弟聯名業主共同承擔，並由他保管相關文件，基本上，其父沒有對上述物業付出過金錢援助。

吳宇光又指，由於其父嗜賭引發了家庭糾紛，其母於2014年立下遺囑，將她的遺產分配為兩等分平均分給兩名兒子，並委派他為遺囑執行人。至於吳國樑現時入住的海天晉單位，亦是由其兄弟二人安排，給父親養老居住，兄弟二人並沒有驅逐父親出家門，亦無拒認父親。

東網就幼子提出的指控致電吳國樑，他承認2006年確曾申請破產，故2009年購入維景灣畔單位時，以兩子名義購買，但所有款項由他支付，「佢哋嗰陣邊有錢買樓呀，剛剛出嚟做嘢，搵得嗰萬零蚊。」又謂現時自住的海天晉單位，也是他自行出資購買，與兩子無關。

廢老搞黃賭毒包二奶，個兩個仔只係救左佢